**[英国和其他](../Page/英国.md "wikilink")[英聯邦王國君主的继承](../Page/英聯邦王國.md "wikilink")**规则由英国和其他英联邦王国共同的王位继承法确定。此王位继承法由数部原为英国立法的法律构成，现在也成为其他英联邦王国法律的一部分。按照现代的英联邦王国的宪政惯例，王位继承法须由所有王国共同商定并分别立法才可更改。

根据2011年各王国商定的修正案，在各王国完成立法程序后王位继承的基本原则将从[長子繼承制改为長子女繼承制](../Page/長子繼承制.md "wikilink")；即從威廉王子的後代開始，無論是兒子或女兒都严格按照长幼繼承王位成為繼承人。男性子嗣不再在继承王位上相较女性成员享有优先特权，而是男女平等。除此基本原则之外，王位继承规则还包括《1701年王位继承法》（Act
of
Settlement）所规定的规则：即王位应该传给[汉诺威选帝侯夫人](../Page/汉诺威统治者列表.md "wikilink")[索菲娅的有血缘关系的后代](../Page/索菲_\(汉诺威选侯夫人\).md "wikilink")，而且继承者不得是[天主教徒](../Page/天主教.md "wikilink")。一些人认为该规定与英国其他法律中禁止宗教歧视的条款有冲突。不过实际上，绝大多数有资格继承王位的人都是[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")[新教徒](../Page/新教.md "wikilink")，而且在公开场合都大多宣称自己是[圣公会成员](../Page/圣公会.md "wikilink")。此法令还规定继承人也不得嫁娶天主教徒，但此规定也将在最近一次修正完成后被取消。此外该法令还规定，王位的继承是由[议会通过立法来决定](../Page/英国国会.md "wikilink")，君主本人无权左右王位继承顺序。

2011年10月28日，在[澳大利亚](../Page/澳大利亚.md "wikilink")[珀斯举行的英联邦政府首脑会议上](../Page/珀斯.md "wikilink")，与会[英聯邦王國首脑同意更改](../Page/英聯邦王國.md "wikilink")1701年《王位继承法》，王室成员无论男女都将能拥有同等继承权，不过这只会对[查尔斯王子的后代产生影响](../Page/威爾斯親王查爾斯.md "wikilink")，并不改变已有的王位继承顺序，而2018年[威廉王子與夫人誕下第三個孩子](../Page/劍橋公爵威廉王子.md "wikilink")[劍橋的路易王子](../Page/路易王子_\(劍橋\).md "wikilink")，其排名位於其姊[劍橋的夏洛特公主之後](../Page/夏洛特公主_\(劍橋\).md "wikilink")，則是這個修改首次實際反映到前列的繼承順序中。同时，英国君主不得与天主教徒结婚的禁令也被废除，但君主本人还必须是新教徒。以上修订还需要得到各英联邦王国按照本国宪政要求立法或确认才会正式生效。\[1\]

## 继承顺序

由于[欧洲各国王室通婚](../Page/欧洲.md "wikilink")，很多欧洲国家的[君主和王族也有权继承英国王位](../Page/君主.md "wikilink")，而且超過數千人都有資格繼承王位。[挪威国王](../Page/挪威国王.md "wikilink")[哈拉尔五世](../Page/哈拉尔五世.md "wikilink")，[瑞典国王](../Page/瑞典国王.md "wikilink")[卡尔十六世·古斯塔夫](../Page/卡尔十六世·古斯塔夫.md "wikilink")，[丹麦女王](../Page/丹麦君主列表.md "wikilink")[玛格丽特二世](../Page/瑪格麗特二世_\(丹麥\).md "wikilink")，[荷兰國王](../Page/荷兰君主列表.md "wikilink")[威廉—阿歷山大等](../Page/威廉-亞歷山大_\(荷蘭\).md "wikilink")[希腊](../Page/希腊.md "wikilink")-[丹麦王族的后代和](../Page/丹麦.md "wikilink")[维多利亚女王的五世孙](../Page/维多利亚_\(英国君主\).md "wikilink")，[爱丁堡公爵菲利普亲王皆可順序繼承王位](../Page/爱丁堡公爵菲利普亲王.md "wikilink")。这里按照汉诺威选帝侯夫人索菲娅后代中的有后裔者列出当前君主及其三位前任君主，和他们有资格继承王位的「[近親](../Page/親屬.md "wikilink")」：

### 喬治四世(1762–1830)的後代

[喬治四世的血統已滅絕](../Page/喬治四世.md "wikilink")。

### 威廉四世(1765–1837)的後代

[威廉四世的子女皆夭折](../Page/威廉四世_\(英國\).md "wikilink")，但有眾多私生子女。其中，他與情婦桃樂西·喬丹（Dorothea
Jordan）所生的女兒伊麗莎白·海伊則是前任英國首相[大衛·金馬倫的直系先祖](../Page/:戴维·卡梅伦.md "wikilink")（六世外祖母）。

### [爱德华七世](../Page/爱德华七世.md "wikilink")(1841–1910)的後代

[Prince_Charles_2012.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Prince_Charles_2012.jpg "fig:Prince_Charles_2012.jpg")，第一顺位继承人\]\]

  - [Simple_silver_crown.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Simple_silver_crown.svg "fig:Simple_silver_crown.svg")
    *[乔治五世](../Page/乔治五世.md "wikilink")（1865年–1936年）*
      - [Simple_silver_crown.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Simple_silver_crown.svg "fig:Simple_silver_crown.svg")
        *[爱德华八世](../Page/爱德华八世.md "wikilink")（1894年–1972年）*

      - [Simple_silver_crown.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Simple_silver_crown.svg "fig:Simple_silver_crown.svg")
        *[乔治六世](../Page/乔治六世.md "wikilink")（1895年–1952年）*

          - [Simple_gold_crown.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Simple_gold_crown.svg "fig:Simple_gold_crown.svg")
            **[女王伊麗莎白二世](../Page/伊丽莎白二世.md "wikilink")**（1926年生）（现任）

              - **(1)**
                [威爾斯親王查爾斯](../Page/威爾斯親王查爾斯.md "wikilink")（查尔斯王子；1948年生）
                  - **(2)**
                    [劍橋公爵](../Page/劍橋公爵威廉王子.md "wikilink")（威廉王子；1982年生）
                      - **(3)**[劍橋的喬治王子](../Page/喬治王子_\(劍橋\).md "wikilink")
                        （2013年生）
                      - **(4)**[劍橋的夏洛特公主](../Page/夏洛特公主_\(劍橋\).md "wikilink")（2015年生）
                      - **(5)**[劍橋的路易王子](../Page/路易王子_\(劍橋\).md "wikilink")（2018年生）
                  - **(6)**
                    [薩塞克斯公爵](../Page/哈利王子.md "wikilink")（哈利王子：1984年生）
              - **(7)**
                [约克公爵](../Page/約克公爵安德魯王子.md "wikilink")（安德鲁王子；1960年生）
                  - **(8)**
                    [约克的比亚特丽斯郡主](../Page/比亚特丽斯郡主_\(约克\).md "wikilink")（1988年生）
                  - **(9)**
                    [尤金妮公主](../Page/尤金妮郡主_\(約克\).md "wikilink")（1990年生）
              - **(10)**
                [威塞克斯伯爵](../Page/威塞克斯伯爵爱德华王子.md "wikilink")（爱德华王子；1964年生）
                  - **(11)**
                    [塞文子爵](../Page/詹姆斯_\(塞文子爵\).md "wikilink")（詹姆斯·蒙巴顿-温莎；2007年生）
                  - **(12)**
                    [路易絲·溫莎女爵](../Page/路易絲·溫莎女爵.md "wikilink")（2003年生）
              - **(13)** [长公主](../Page/安妮长公主.md "wikilink")（安妮公主；1950年生）
                  - **(14)**
                    [彼得·菲利浦斯](../Page/彼得·菲利浦斯.md "wikilink")（1977年生）
                      - **(15)**
                        [薩凡娜·菲利浦斯](../Page/薩凡娜·菲利浦斯.md "wikilink")（2010年生）

                      - **(16)** 艾拉·菲利浦斯（2012年生）
                  - **(17)**
                    [扎拉·廷德爾](../Page/扎拉·廷德爾.md "wikilink")（婚前姓菲利普斯；1981年生）
                      - **(18)** 米娅·格雷斯·廷德尔（2014年生）
                      - **(19)** 雷娜·伊丽莎白·廷德尔（2018年生）

          - *[斯诺登伯爵夫人玛格丽特公主](../Page/瑪嘉烈公主_\(斯諾登伯爵夫人\).md "wikilink")（1930年–2002年）*

              - **(20)**
                [第二代斯諾登伯爵大衛·阿姆斯特朗-瓊斯](../Page/第二代斯諾登伯爵大衛·阿姆斯特朗-瓊斯.md "wikilink")（1961年生）

                  - **(21)**
                    [查尔斯·阿姆斯特朗-琼斯](../Page/查尔斯·阿姆斯特朗-琼斯.md "wikilink")（1999年生）

                  - **(22)**
                    [玛格丽塔·阿姆斯特朗-琼斯](../Page/玛格丽塔·阿姆斯特朗-琼斯.md "wikilink")（2002年生）

              - **(23)** [萨拉·切托夫人](../Page/萨拉·切托.md "wikilink")（1964年生）

                  - **(24)** 塞缪尔·切托（1996年生）

                  - **(25)** 阿瑟·切托（1999年生）

      - *[格洛斯特公爵亨利王子](../Page/亨利王子_\(格洛斯特公爵\).md "wikilink")（1900年–1974年）*

          - ''[威廉王子](../Page/威廉王子_\(格洛斯特\).md "wikilink")（1941年–1972年）

          - **(26)**
            [格洛斯特公爵](../Page/告羅士打公爵理察王子.md "wikilink")（李察王子，1944年生）

              - **(27)**
                [阿尔斯特伯爵](../Page/亚历山大·温莎_\(阿尔斯特伯爵\).md "wikilink")（亚历山大·温莎；1974年）

                  - **(28)**
                    [卡洛登勋爵](../Page/桑·温莎_\(卡洛登勋爵\).md "wikilink")（桑·温莎；2007年生）

                  - **(29)**
                    [柯西玛·温莎夫人](../Page/柯西玛·温莎夫人.md "wikilink")（2010年生）

              - **(30)**
                [达维娜·刘易斯夫人](../Page/达维娜·刘易斯夫人.md "wikilink")（1977年生）

                  - **(31)** 塞娜·刘易斯（2010年生）\[2\]

                  - **(32)** 坦·刘易斯（2012年生）\[3\]

              - **(33)**
                [露丝·吉尔曼夫人](../Page/露丝·吉尔曼夫人.md "wikilink")（1980年生）

                  - **(34)** 莱拉·吉尔曼（2010年生）\[4\]

                  - **(35)** 卢夫斯·吉尔曼（2012年生）\[5\]

      - *[肯特公爵乔治王子](../Page/乔治王子_\(肯特公爵\).md "wikilink")（1902年–1942年）*

          - **(36)**
            [肯特公爵](../Page/爱德华亲王_\(肯特公爵\).md "wikilink")（爱德华亲王；1935年生）

              - **(37)**[圣安德鲁斯伯爵](../Page/乔治·温莎_\(圣安德鲁斯伯爵\).md "wikilink")''（乔治·温莎；1962年生）

                  - *[唐帕特里克勋爵](../Page/爱德华·温莎_\(唐帕特里克勋爵\).md "wikilink")（爱德华·温莎；1988年生）*


                  - *[瑪里娜·溫莎女勳爵](../Page/瑪里娜·溫莎女勳爵.md "wikilink")（1992年生）*


                  - **(38)**
                    [亞美莉亞·溫莎女勳爵](../Page/亞美莉亞·溫莎女勳爵.md "wikilink")（1995年生）

              - *[尼古拉斯·温莎勋爵](../Page/尼古拉斯·温莎勋爵.md "wikilink")（1970年生）*

                  - **(39)** 阿尔伯特·温莎（2007年生）\[6\]

                  - **(40)** 利奥波德·温莎（2009年生）

                  - **(41)** 路易斯·温莎（2014年生）

              - **(42)**
                [海伦·泰勒夫人](../Page/海伦·泰勒夫人.md "wikilink")（1964年生）\[7\]

                  - **(43)** 哥伦布·泰勒（1994年生）

                  - **(44)** 卡修斯·泰勒（1996年生）

                  - **(45)** 埃洛伊斯·泰勒（2003年生）

                  - **(46)** 艾斯黛拉·泰勒（2004年生）

          - **（47）***[迈克尔王子](../Page/迈克尔王子.md "wikilink")*（1942年生）

              - **(48)**
                [弗雷德里克·温莎勋爵](../Page/弗雷德里克·温莎勋爵.md "wikilink")（1979年生）

                  - **(49)** 莫德·温莎 (2013年出生)
                  - **(50)** 伊莎贝尔·温莎 (2016年出生)

              - **(51)**
                [加布里埃拉·温莎夫人](../Page/加布里埃拉·温莎夫人.md "wikilink")（1981年生）

          - **(52)**
            [奥格威爵士夫人雅丽珊郡主](../Page/雅丽珊郡主_\(奥格威爵士夫人\).md "wikilink")（1936年生）

              - **(53)**
                [詹姆斯·奥格威](../Page/詹姆斯·奥格威.md "wikilink")（1964年生）

                  - **(54)** 亚历山大·奥格威（1996年生）

                  - **(55)** 芙罗拉·奥格威（1994年生）

              - **(56)** 玛琳娜·奥格威（1966年生）

                  - **(57)** 克里斯蒂安·莫瓦特（1993年生）

                  - **(58)** 泽努斯卡·莫瓦特（1990年生）

**注释及来源：**

  -
    * 因身为罗马天主教徒而被排除。不受2013年继承法案影响。*
    * 因与罗马天主教徒通婚而被排除。2013年继承法案生效后，他们将重新回到继承顺位中。*
    '' 英国皇室官方记录：["Succession"](https://www.royal.uk/succession)
    '' Debrett's官网记录（至2015年6月20日）：["The Line of Succession to the
    British
    Throne"](https://web.archive.org/web/20130814143734/http://www.debretts.com/people/royal-family/the-line-of-succession.aspx)
    * 记录于Whitaker's Almanack 2015, London: Bloomsbury, ISBN
    978-1-4729-0929-9, p. 22*
    '' Debretts（1988年）记录.\[8\]
    '' 女王伊丽莎白二世1952年即位时的继承顺位\[9\]

## 参见

  - [英國王室](../Page/英國王室.md "wikilink")
  - [英国君主列表](../Page/英国君主列表.md "wikilink")

## 注释

## 参考资料

[\*](../Category/英国王位继承.md "wikilink")
[Category:溫莎王朝](../Category/溫莎王朝.md "wikilink")
[Category:人物政治排位名單](../Category/人物政治排位名單.md "wikilink")

1.

2.  根据珀斯协定，英联邦成员国同意更改继承顺序，将坦·刘易斯与卢夫斯·吉尔曼的位置同姐姐塞娜·刘易斯与莱拉·吉尔曼的位置互换。坦和卢夫斯都生于2011年10月28日之后，因此失去优先权。

3.
4.
5.
6.  阿尔伯特·温莎和利奥波德·温莎被列在[英国皇室官网](http://www.royal.gov.uk/ThecurrentRoyalFamily/Successionandprecedence/Succession/Overview.aspx)及2012年版Whitaker's
    Almanack上，位列艾斯黛拉·泰勒（2004年生）之后而非阿梅利亚·温莎夫人之后。这两人受洗时为罗马天主教徒，因此未出现在2012年前的Debrett's或Whitaker's上。

7.  海伦·泰勒夫人被列在[英国皇室官网](http://www.royal.gov.uk/ThecurrentRoyalFamily/Successionandprecedence/Succession/Overview.aspx)、Debrett's和Whitaker's上，位列阿梅利亚·温莎夫人之后而非利奥波德·温莎之后。

8.

9.